中共封殺網民評論修憲

中共封殺網民評論修憲

要聞

有網民轉發迪士尼微博的小熊維尼圖片，諷刺習近平對權力「永不放手」。

【本報訊】隨着中共將取消國家主席任期限制，為壓制所引發的社會反彈，網傳當局提前下令各地維穩部門加強防範民間言論。各社交平台封殺網民留言，又透過更多手段控制言論，包括社交網禁止修改用戶名、頭像；網遊無法修改用戶名等。值得注意的是，內地最大網絡搜索引擎百度搜索「移民」的人數暴升10倍，換言之更多人打聽移民海外的方法。

搜索「移民」人數飆10倍

中共公佈消息後，百度搜索「移民」的人數直線飆升，網民在微博和推特指，消息公佈後3個小時內，百度網站「移民」關鍵字的搜尋指數（指數越高代表網民搜索次數越多）從69暴增到300多，晚間更突破600，搜尋頻率暴增近10倍，百度搜索隨即不提供移民等關鍵詞數據。

新浪微博前晚一度只能顯示藍V（政府、媒體等申請的機構認證）發表的內容，其他網民所發內容全部不顯示，網民就連轉發和點讚也出現問題。根據專門記錄大陸新浪微博屏蔽情況的港大「微博視野（Weiboscope），評論事件的網民不論支持或反對，留言一樣全部被刪，有內地網友以截圖方式轉載新華社修憲的報道也被刪圖。被刪的圖片或評論還有「我反對恢復帝制」、「從來不知道，轉發新華社圖片居然是違反相關法律法規的」、以及電視劇截圖「眼下當務之急是勸進」。

《蘋果》記者

相關新聞

上個戊戌年 大躍進饑荒
要聞 6小時前

鄭耀棠：民意無法抗拒
要聞 6小時前

廢連任限制 南韓朴正熙遇刺亡
要聞 6小時前

袁世凱復辟帝制 83天倒台
要聞 6小時前

【習權時代】為修憲護航 《環時》：讀懂新時代大數據
即時兩岸 2小時前

【習權時代】內地禁搜「司馬昭之心」「袁世凱」「稱帝」
即時兩岸 1小時前

【習權時代】鮑彤評修憲無限任期 「鄧小平想做的最後一件事」
即時兩岸 1小時前

【習權時代】習帝有得炒？股民瘋搶「帝王」概念股
即時兩岸 53分鐘前

百華人學者 反習「戊戌變法」稱帝王丹：歷史大倒退 野心昭然若揭
要聞 6小時前

人人支持，無須多言

中國真係好撚強大
強大到連講下都唔得